[集思廣益] 大家平時係點樣將電腦裡面嘅files分類整理？

最簡單將唔同種類嘅files分門別類，但係當files嘅種類越來越多嘅時候，就會執得越麻煩，圖又有唔同種類、文件、database又有唔同種類、遊戲、軟件工具... etc，想請教吓你地平時係點樣執自己電腦裡面嘅files，同埋點樣可以有效率同易搵啲

留名學野

以前好認真分，而家擺哂喺desktop算 反正都係打嗰幾隻game

~/Pictures
~/Musics
~/Videos
放返係對應user home default directory

圖、音樂、片，另外再分類嘅時候就會愈分愈煩

唔另外分類又怕之後想搵返果個file出嚟嘅時候有排搵

Mr.A 會唔會用咩naming standard? 個名有space點處理?

J Pics/
JPics/
Jpics/
J_Pics/
J-Pics/

放係nas呢

one-two/ 寫法
所有影相 filename 用 YYYY-MM-DD-HH-mm-SS.jpg 寫法確保唔會重覆
如果用連續拍攝既同秒相片會再加 000~999 編號

所有 filename 用 small letter

而家啲PC/Laptop愈出愈的色同輕巧, 放得入去既harddisk(尤其而家SSD大行其道)容量都唔會大得去邊, 儲唔到幾多野, 況且仲有個個都識用cloud放野, 所以我係自己部PC/Laptop度既folders naming and classification唔會特別去考究點做, 反而我比較著重放係NAS裏頭啲files點group埋一齊放便隨時拎野!

致於點group埋真係因人而異, 視乎個人習慣同興趣: 我習慣工作, 娛樂/興趣分明, 所以會有Work, Interests呢兩大folders; 另外我興趣係Computer, Languages同Music呢三大方面, 所以會有呢三大sub-folders(其他範疇既野會放係Unclassified sub-folder度), 入面自然會再細分為Multimedia(Photo/Video/Audio)同Documents!

最後當然有個Software folder儲OSes(e.g. Linux Distro ISO images), Applications同Drivers等等啦!

(P.S. AV我當然有睇開, 但我冇儲呢尾野既習慣, download/BT完睇完就delete, 儲嚟都嫌晒位!)